skb lab


Описание:

server1 (192.168.1.200): утсаноелен gitlab
server2 (192.168.1.201) установлен кластер с помощью minikube, с плагинами ingress и repository.  на узле работает nginx и проксирует трафик с внешки в кластер для подключения для kubernetes api + проксирует трафик в докер репозиторий
        
        stream {
              upstream web_server {
                 server 192.168.49.2:8443; <-- api
             }       
 
             upstream reg {
                 server 192.168.49.2:5000; <-- repository
             }
 
             server {
                 listen 443;
                 proxy_pass web_server;
             }
             server {
                 listen 5001;
                 proxy_pass reg;
             }
        }
        
server3 (192.168.1.49): jenkins + плагин докера и гитлаба для вебхуков

Вместо днс для доступа к хостах импользуется записи в /etc/hosts. выполнение упрощено из-за отсутсвием времени, небыли выполнены настройки сертефикатов и прочего, минимум секьюрности.
в пайплан можно добавить проверки линтера, статических анализаторов и прочего, в зависимости от проекта.

192.168.49.2 *.name.local ип ноды ингреса

Для  лабы сделан jenkins пайплайн с этапами : 
    - build docker image для веток c условием branch = TASK*
    - доставка образа в репозиторий
    - деплой приложения в кубер с помощью helm
        - для веток task выделен неймспейс dev-app
        - каждая ветка доступна под своим именем task*-dev.name.local

+ небольшая демонстрация работы пайплайна в видео.

ps: больше времени потрачено на то чтобы разобраться с minikube, лучше бы кластер поднял через kubeadm...
